---
title: 稻城亚丁行程与教训
date: 2010-10-13T21:30:54+00:00
categories:
  - 户外
tags:
  - 国庆
  - 四川 
  - 亚丁
  - 徒步
  - 高海拔

---
![Title][小溪]

国庆跟冠子的队伍一起去了趟稻城亚丁。徒步前日，梧桐姐在香格里拉镇出现高反症状，在县医院进行处理。在徒步的当天，为了节省雇佣马匹的费用，将在营地使用的装备合在我的背包里由马队携带前往当天的营地。而把一些路上使用的装备放在梧桐姐的大包里，我来背着。由于经验不足，也是我的粗心大意，将头灯放在大包的顶包中忘了拿出来。由于高海拔体能的消耗加上在景区耽误了不少时间，导致没能按照计划到达营地。太阳落下，垭口气温骤降并且大风。一路上的小路也是在山坡和乱石中，只能借着同行队友的头灯的光，险象环生。

在经过一个放牧牦牛的牛棚里，遇到两位藏族兄弟，在燃烧的干牛粪火焰旁边取暖，喝了奶茶，致谢并元气恢复。最终到达营地。与在四姑娘山扎营登顶有所不同，这次为穿越路线，这样的错误实在是太致命和低级。

![卡斯村][卡斯村]
*到达卡斯村意味着徒步路线的结束*

9/30 20:00 出发  
10/1 03:00 住广元 7:00出发 13:00 成都  
10/2 03:00 住泸定 7:00出发 16:00 新都桥 23:00 住雅江  
10/3 06:00 出发 13:00 理塘 23:30 到亚丁 住格桑家  
10/4 06:00 出发到亚丁景区 11:00徒步 14:00 冲古寺 23:00 住牛棚营地  
10/5 09:00 出发 16:00 到达卡斯 晚宿格桑家

10/6 09:00 出发 21:00宿理塘  
10/7 06:00 出发 22:00 宿康定  
10/8 07:00 出发 23:00 宿广元  
10/9 09:00 出发 20:30 到西安

--分割线--

多年后，通过安静的书《这些年你过得还好吗》中也读到了这一段距离死亡边缘的记录，而且情况要比我更加危险。
>我知道，自己在失温，生命的温度要离我远去。...  "她不行了！”我在恍惚中能听到向导惊恐的叫声。


[小溪]: /images/2010/亚丁-溪水.jpg
[卡斯村]: /images/2010/亚丁-卡斯村.jpg
